\section{Opis projektu}
Projekt składa się z dwóch klas: \e{Appclient} oraz jej klasy wewnętrznej \e{Point}. Program wykonuje udostępnioną przez komponent \e{DataMonitor} metodę \e{register}. Komponent znajduje się w kontenerze \e{ejb} serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

Po pomyślnym wykonaniu metody, aplikacja pobiera zbiór danych w postaci listy zmiennych typu \e{double}, a następnie na podstawie otrzymanych danych tworzy listę punktów. Tak przygotowane dane są poddane algorytmowi Grahama w celu znalezienia otoczki wypukłej obszaru \e{T}. Ostatnim krokiem jest metody analitycznej obliczania pól w celu określenia rozmiaru obszaru \e{T}. 

\subsection{Klasa Appclient}
Klasa odpowiedzialna za zarejestrowanie studenta, pobranie danych z serwera oraz wyznaczenie obszaru \e{T} opisanego przez pobraną tablicę współrzędnych.

Ważniejsze metody:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public static void main(String[] args)
\end{lstlisting}
\end{center}
Główna metoda aplikacji. Metoda łączy się z komponentem \e{DataMonitor} za pomocą:
\begin{center}
\begin{lstlisting}
String beanString = "java:global/ejb-project/"
	+"DataMonitor!pl.jrj.data.IDataMonitor";
IDataMonitor monitor = (IDataMonitor) new InitialContext()
	.lookup(beanString);
if(monitor.register(4, "93514")) {
...
\end{lstlisting}
\end{center}

Następnie pobiera współrzędne punktów i zapisuje je do kolekcji \e{TreeSet}, a następnie wyznacza obszar poprzez wywołanie metod \e{graham(points)} oraz \e{calculateField(vertexes)}.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static int orientation(Point p1, Point p2, Point p3)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda określa czy wierzchołki p1, p2, p3 łamanej są zorientowane zgodnie czy przeciwnie do ruchu wskazówek zegara. Metoda zwraca:
\begin{itemize}
\item 0 - jeśli punkty leżą na jednej prostej
\item 1 - jeśli wierzchołki są zorientowane zgodnie ze wskazówkami zegara
\item 2 - jeśli wierzchołki są zorientowane przeciwnie ze wskazówkami zegara
\end{itemize} 

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static ArrayList<Point> graham(TreeSet<Point> points)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda implementuje algorytm Grahama dla zbioru punktów leżących na płaszczyźnie \e{T}. Zwraca listę punktów stanowiących wierzchołki otoczki wypukłej obszaru \e{T}.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public double calculateField(ArrayList<Point> points)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda oblicza pole figury opisanej listą wierzchołków. Parametrem metody jest lista wierzchołków zwrócona przez metodę \e{graham(points)}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private double triangleField (Point p1, Point p2, Point p3)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda oblicza pole trójkąta o wierzchołkach p1, p2 oraz p3.

\subsection{Klasa Point}
Reprezentuje pojedynczy punkt na płaszczyźnie. Posiada metody zwracające współrzędną X oraz Y punktu.
